\subsection{Satz von impliziten Funktionen}
    \begin{theorem}{Idee des Satzes}
        Die Idee des Satzes ist es zu sagen, wann die implizierte Darstellung $f(x,y)=0$ eine explizite Darstellung der Form $y=h(x)$ oder $x=g(x)$ zulässt. Wobei dies nur lokal um einen gegebenen Punkt $x_0,y_0$ der Fall ist.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}[align*]
        f(x,y) = 0 \: & \Longrightarrow \: y=h(x), \: x = g(y) \: \\ 
        & \Longrightarrow f(x, h(x))=0 \textnormal{ oder } f(g(y), y)=0
    \end{iequation}
    \begin{theorem}{Satz über implizite Funktionen}
        Sei $\Omega \subset \mathbb{R}^n = \mathbb{R}^k \times \mathbb{R}^l$ offen und sei $f: \: \Omega \to \mathbb{R}^l$ von Klasse $C^1$. Falls der Punkt $p_0 = (a,b) \in \Omega$ regulär ist, mit:
        \begin{equation*}
            f(p_0) = 0 \qquad \qquad det(d_y f(p_0)) \neq 0
        \end{equation*}
        Dann lässt sich das Gleichungssystem $f(x,y)=0$ lokal um $p_0$ nach $y$ auflösen. \\
        Es existieren also eine offene Umgebung $U$ von $a$ in $\mathbb{R}^k$
        , eine offene Umgebiung $V$ von $b$ in $\mathbb{R}^l$ und eine $C^1$ Funktion $h: \: U \to V$ mit:
        \begin{equation*}
            f(x,h(x)) = 0
        \end{equation*}
        und es gilt auch:
        \begin{equation*}
            dh(x) = - d_y f(x,h(x))^{-1} * d_x f(x,h(x))
        \end{equation*}
        Bemerke: Falls $l=1$ und wir daher Funktionen der Form $f: \: \Omega \to \mathbb{R}$ betrachten gilt für ein $p_0 \in \Omega$:
        \begin{equation*}
            f(p_0)=0 \textnormal{ und } det(d_y f(p_0)) \neq 0 \:\Longleftrightarrow \: \frac{\partial f}{\partial y} (p_0) \neq 0
        \end{equation*}
    \end{theorem}

\subsection{Diffeomorphismen}
    \begin{theorem}{Diffeomorphismen}
        Eine Abbildung $f$ wird als Diffeomorphismus bezeichnet, falls folgende drei Eigenschaften erfüllt sind:
        \begin{itemize}
            \item $f$ bijektiv
            \item $f \in C^1$
            \item $f^{-1} \in C^1$
        \end{itemize}
    \end{theorem}
    \subsubsection{Umkehrsatz}
        Im 2 Dimensionalen ist die Spiegelung an der queren Achse ($y=x$) gleich der Umkehrfunktion. \\
        Damit die Umkehrabbildung überhaupt gebildet werden kann, muss die Funktion entweder bijektiv oder injektiv sein! Die folgende Bedingung garantiert die lokale Injektivität:
        \begin{iequation}
            f'(x_0) \neq 0
        \end{iequation}
        Die Ableitung der Umkehrfunktion ist gegeben durch:
        \begin{iequation}
            \left(f^{-1}\right)' (y_0) = f'(x_0)^{-1}
        \end{iequation}
        \textbf{Umkehrsatz:}
        \begin{iequation}
            d(f^{-1})(f(x)) = df(x)^{-1}
        \end{iequation}
    \subsubsection{Kochrezept für Diffeomorphismen}
        \begin{enumerate}
            \item Zeige dass $\phi \in C^1$ und das $\forall x \in U, \: det(d \phi (x)) \neq 0$. Der Umkehrsatz impliziert dann, dass $\phi$ lokal um jeden punkt in $U$ ein Diffeomorphismus ist.
            \item Zeige dass $\phi$ die Menge $U$ bijektiv auf $V$ abbildet. Wenn das erfolgt ist haben wir gezeigt das $\phi$ ein Diffeomorphismus ist.
        \end{enumerate}